革命不是請客吃飯，不是做文章 不是繪畫繡花，不能那樣雅致

革命不是請客吃飯，不是做文章
不是繪畫繡花，不能那樣雅致
那樣從容不迫，文質彬彬，那樣溫良恭謙讓

革命是暴動
是一個階級推翻一個階級的暴烈行動！

──毛澤東

永遠站在雞蛋一方